日本女記者受metoo運動鼓勵 站出來指控前輩迷姦反遭聲討

「我曾走訪過60多個國家，去過很多被認為是危險的地方，但我所經歷的真正危險卻發生在以安全見稱的日本。」28歲新聞實習生伊藤詩織去年公開自己遭電視台新聞前輩借醉迷姦，更出書《黑箱》講述經歷，但在日本國內不但沒有迴響，更惹來不少聲討，她形容自己討回公義的過程中遇上很多黑箱作業，即使證據充分，淫魔仍然逍遙法外。

「當初（發聲維權的時候）日本給我的感覺是，勇敢發聲譴責性暴力的人反而更容易被苛責，或者被簡單地當做普通的男女問題來處理。但這是暴力問題。這也並非是個人問題，而應被看做這個社會的共同問題。」伊藤最近受訪時說，她指全球女性站出來公開性侵的「#MeToo」運動給她極大勇氣，希望以自身經歷改變日本文化。

伊藤又接受美國《紐約時報》訪問，再說起自己在2015年遭迷姦的經過。她說自己在美留學期間認識TBS電視台華盛頓支局局長山口敬之，回國後對方邀約她用餐，她說自己喝過啤酒和清酒後，在餐廳廁所昏倒，醒來發現山口壓在全身赤裸的自己身上，她掙脫出來跑到了洗手間。

她說，她出來後，「他想把我推倒在床上，他是個男人，他很強壯，他把我推倒後，我衝著他尖叫。」她說，她要求他告訴她發生了什麼事，以及他是否使用了避孕套。她說，他讓她冷靜下來，並提出給她買一粒事後避孕藥。不過，她穿上衣服，逃離了酒店。

她後來報警，警察卻勸她不要起訴，更對她的故事表示懷疑，因為她講述時沒哭。在《黑箱》中，她說警方看過酒店閉路電視畫面，顯示山口扶著已經毫無意識的她走過酒店大廳，後來還找到接載她的的士司機，司機確認她當時昏迷無意識，鑑證人員又在她的胸圍找到山口的DNA。調查人員一度說會逮捕山口，後來卻放棄。

伊藤冀為自己討回公道，卻處處受阻，山口的口供更極盡侮辱，彷彿想說一切也是她自招的。去年9月，東京檢察院駁回了伊藤的控訴。同月，伊藤向山口提起民事訴訟。

但山口在政界有強勁後盾，他與日本首相安倍晉三關係密切，是安倍的「御用記者」。即使伊藤勇敢站出來控訴，日本輿論一開始就不在性侵問題上，而是「政治目的」，有日本民眾質疑安倍政權干預司法，也有一些右翼傳媒和網民大肆詆毀伊藤。

圖

垃圾民族

睇完wiki

2015年4月事件發生
2016年7月送檢，東京地檢以嫌疑不充分不起訴
2017年5月條女出樣開記者會
2017年9月東京第六檢察審查會「經過慎重嘅審查，沒有任何事由能足以推翻檢察官不起訴決定」

經過兩班人覆核都係不起訴，一係就真係嫌疑不足，一係個男人大權到控制成個司法界

簡直人神共憤！

亞洲最先進國家喎

誇張喎 有曬證據 唔係fb鳩噏喎
真係識人好過識字

唔係之前先有人開過post?

咪係我囉

so9sad

有時報警都冇撚用

報咗警起碼唔使俾連登仔屌先啦

所以我唔係叫人唔好報，只係講呢個世界的確係有啲人比其他人公平

我係條女就訴諸國際
不斷向歐美傳媒撰文寫稿

好似大陸咁

條女咁正

應該係俾人強姦

山口在政界有強勁後盾

完

我正係想問一句:如果山口先生生得靚仔,條女仲會唔會告佢強姦?